向北京「乞」國產口罩

【本報訊】武漢肺炎疫情一發不可收拾，港人爭購口罩，惟供應一直短缺。17區區議會民主派正副主席聯署去信特首林鄭月娥，要求政府穩定口罩供應，包括仿效澳門公佈實際所需的儲備數量，及制訂動用口罩儲備的機制等。林鄭卻選擇「呈請中央」，表示已致函國務院求助。

17區正副主席聯署昨日去信剛外訪後返抵香港的特首林鄭月娥，鑑於近日香港人關注到針對新型冠狀病毒肺炎的防疫措施，並紛紛搶購口罩，而政務司司長張建宗任署理特首期間曾表示，衞生署及醫管局已經有三個月口罩、保護衣物儲備，故建議動用儲備向市民供應口罩，以穩定私人市場的口罩供應，維持市民信心，避免市民恐慌性搶購口罩。

口罩供應短缺，葵芳昨日有大批市民在店舖外排隊等候購買。
17區會促派防疫包

17區區議會提出四項建議，包括參考訂立「限奶令」做法，訂立法例防止口罩被大規模運送離境；參考澳門的做法，以可負擔的價錢向市民發售；檢視各區民政事務處所儲備的口罩及防疫包數量，全數向市民派發儲備防疫包；應制訂動用儲備的機制及及公佈實際所需的口罩儲備數量，向居民派發過多的儲備口罩；對於區議會決定動用撥款購買防疫物品，政府應指示該區民政事務處及區議會秘書處簡化採購程序，使有關區議會可早日購買到相關物品，並向市民派發。

林鄭月娥表示，知道市民關注買不到口罩，估計因農曆新年期間有些生產商會休假，令供應持續緊張。目前最重要是增加供應，實施限購只會令市民更難買到。政務司長張建宗昨日已聯同食衞局長陳肇始，與本港主要口罩供應商會面，供應商同意盡力在內地及其他地區找到合適口罩貨源供港。港府也會動用自己在海外的網絡從世界各地去採購，即使價格比較貴也會搜購。

她續稱，由於內地是主要供應來源，她已經致函國務院，希望中央為香港口罩供應緊張提供協助。例如有本港供應商在內地生產基地可以加班，希望內地當局可確保供港批次在目前競爭情況下可盡快運送來港。政府也會留意潔手液、漂白水等市場供應，政府也會加強購入。
■記者呂浩然、麥志榮

香港金融業職工共同抗疫意見調查

日後武漢肺炎依壇野完左 支那又可以出黎攞彩 要不是俾口罩你地 你們早已完蛋了